\section{Requirements}

\subsection{Problem}

\begin{frame}
\frametitle{Needle in a Haystack}

전산학에서는 스트링(string), 즉 문자열을 다루기 위한 다양한 이론들이 연구되었고 
이를 이용한 많은 도구들이 만들어 졌다.

그 중에서도 정규 표현식과 그 주위를 둘러싼 이론들,
정규 표현식을 구현한 아래와 같은 도구들은 전산학 분야의 가장 
아름다운 보석 중의 하나라고 할 수 있다.

\begin{center}
text editors, compilers, grep, Perl, \dots
\end{center}

grep이 없다고 상상해보라. 소프트웨어 엔지니어들은 건초 더미에서 바늘을 찾는 
수고를 하느라 생산성이 지금의 10분의 1, 100분의 1이 되었을 지도 모른다.

특히 요즘과 같이 처리해야할 데이터의 규모가 엄청난 속도로 증가하는 상황에서
정규 표현식을 효율적으로 이용하지 못한다면 결코 경쟁력을 가지고 있다고
말 할 수 없을 것이다.

\end{frame}

\subsection{Regular Exression and Regular Language}

\begin{frame}
\frametitle{Regular Expression}

Regular expression $re$ is defined inductively.% as follows:
\[
\begin{array}{lcll}
    \mbit{Regex} \ni   re & ::= & \e & \mbox{\rm empty string} \\
   & | & c & \mbox{\rm single character} \\
   & | & re \cdot re & \mbox{\rm times} \\
   & | & re + re & \mbox{plus} \\
   & | & re^{*} & \mbox{star}
\end{array}
\]

\begin{block}{Example}
    A regualar expression ``\mbtt{a*(b|c)d}'' matches ``\mbtt{aaaaaabc}'', ``\mbtt{abc}'', ``\mbtt{bd}'' and ``\mbtt{cd}''.
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Regular Language}

A regular expression $re$ corresponds with a regular language
$L(re)$:
\[
\begin{array}{rcl}
  L(\e) & = & \{\e\} \\
  L(c) & = & \{c\} \\
  L(\replus) & = & L(\rone) \cup L(\rtwo) \\
  L(\retimes) & = & L(\rone)L(\rtwo) \\
  L(\restar) & = & L(re)^{*} \\[3mm]
  L(\rone)L(\rtwo) & = & \{s_{1}\cdot s_{2} | s_{1}\in L(\rone), s_{2}\in L(\rtwo)\} \\
  L(re)^{0} & = & \{\e\} \\
  L(re)^{i+1} & = & L(re)L(re)^{i} \\
  L(re)^{*} & = & \bigcup_{i\ge 0}L(re)^{i}
\end{array}
\]

\begin{block}{Example}
    \[
        L(a) = \{a\}, L(b) = \{b\}, L(a+b) = \{a, b\}
        \]
\end{block}

\end{frame}

\subsection{Specification of Regular Expression Matcher}

\begin{frame}
\frametitle{Regular Expression Matcher}

우리가 만들고자 하는 regular expression matcher \M의 
specification을 다음과 같이 정의하자.

\begin{block}{Requirement 1}

\[
    \M : \mbit{Regex} \times \mbit{String} \ra \mbit{Bool}
\]

In order to be a correct solution of regular expression matcher problem, 
our regular expression matcher \M{} is supposed to satisfy the following:
 \[
    \mbrm{Req 1.}\ \rmatch{s}{re} = \T \Lra s \in L(re) 
 \]
where $s$ is a string and $re$ is a regular expression.

\[
\begin{array}{lcll}
    \mbit{String} \ni  s & ::= & \e & \mbox{empty string} \\
    & | & c \cdot s & \mbox{a character in front of a string}
\end{array}
\]
\end{block}

\begin{block}{Requirement 2}
수행 시간은 $|re|$, $|s|$에 지수적으로 비례해서 길어지는 경우가 없어야 한다.
\end{block}

\end{frame}
